De smederij was voor vandaag gesloten en Joe schreef met krijt op de deur (zoals het zijn gewoonte was om verder te doen in de zeer zeldzame gevallen dat hij niet op het werk was) het monosyllable HOUT, vergezeld van een schets van een pijl die zou moeten vliegen in de richting die hij had genomen.
We liepen naar de stad, mijn zus liep voorop in een zeer grote bever motorkap en het dragen van een mand zoals het Grote Zegel van Engeland in gevlochten kleding Stro, een paar pattens, een vrije omslagdoek en een paraplu, hoewel was een fijne heldere dag.
Ik ben niet helemaal duidelijk of deze artikelen waren gedragen in penitentia of opzichtig; maar ik denk eerder dat ze dat waren weergegeven als artikelen van eigendom, net zoals Cleopatra of een ander soevereine dame op de Rampage zou haar rijkdom kunnen vertonen in een spectakel of processie.
Toen we bij Pumblechook kwamen, stuiterde mijn zus op ons en verliet ons.
Zoals was bijna middag, Joe en ik hielden recht aan het huis van Miss Havisham.
Estella opende het hek zoals gewoonlijk, en op het moment dat ze verscheen, nam Joe het zijn hoed af en stond hem in beide handen aan de rand te wegen; alsof hij had een dringende reden in gedachten om bijzonder te zijn voor een halve kwart van een ounce.
Estella hield geen rekening met een van ons, maar leidde ons zoals ik wist zo goed.
Ik volgde haar naast, en Joe kwam als laatste.
Toen ik achterom keek bij Joe in de lange passage, woog hij nog steeds zijn hoed met de grootste zorg, en kwam na ons in lange schreden op de uiteinden van zijn tenen.
Estella vertelde me dat we allebei naar binnen mochten, dus nam ik Joe bij het jas-manchet en leidde hem naar de aanwezigheid van Miss Havisham.
